**柯特妮·貝斯·考克斯**（，)，[美国女](../Page/美国.md "wikilink")[演员](../Page/演员.md "wikilink")、[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")，因演出電視劇《[老友记](../Page/老友记.md "wikilink")》和電影《[驚聲尖叫](../Page/驚聲尖叫.md "wikilink")》而成名。於1999年與一同演出《[驚聲尖叫](../Page/驚聲尖叫.md "wikilink")》系列的[大衛·艾奎特結為連理](../Page/大衛·艾奎特.md "wikilink")，後在2013年分居。

## 简历

### 早期生活

覺絲出生於[美國阿拉巴馬州伯明翰](../Page/美國.md "wikilink")：她的父親Richard L.
Cox(1931年1月28日—2001年9月3日)是一個商人，她的母親Courteney
(1934年9月—)是一個家庭主婦。她有兩個姐妹Dottie
Pickett、Virginia Cox，一個哥哥Richard,
Jr.，還有9個非親生兄弟姊妹。她的父母於1974年離婚。她的父親最終到[佛羅里達州](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")[巴拿馬城經營公司](../Page/巴拿馬城.md "wikilink")。覺絲與母親和繼父商人Hunter
Copeland一起生活。

覺絲於小鎮Mountain Brook長大，並曾經於就讀的Mountain
Brook高級中學做過啦啦隊隊長、網球運動員和游泳運動員。她於1982年畢業後到華盛頓Mount
Vernon學院攻讀建築和室內設計，但一年後為簽約紐約福特模特兒代理公司而放棄學業，還於期間學習了演藝課程。

### 事业

考克斯於1984年於歌手[Bruce
Springsteen的音樂影片](../Page/布鲁斯·斯布林斯顿.md "wikilink")“Dancing
in the
Dark”中飾演一个被他拉上舞台和並共舞26秒的女孩。她更因於1985年於Tampax卫生巾的廣告中於美国[电视历史上第一次使用](../Page/电视.md "wikilink")“period”表達月經的意思而名噪一时\[1\]。她早期演出的电影有《[決勝時空戰區](../Page/決勝時空戰區.md "wikilink")》（*Masters
of the Universe*，1987年）及《[魔茧归来](../Page/魔茧归来.md "wikilink")》（*Cocoon:
The
Return*，1988年），至於演出的电视剧有：1985年的电视剧《[超人特攻隊](../Page/超人特攻隊_\(電視劇\).md "wikilink")》（Misfits
of Science）、1987年至1989年的电视剧《[一家親](../Page/一家親.md "wikilink")》（Family
Ties）並飾演[迈克爾·J·福克斯最后一个女朋友及](../Page/迈克爾·J·福克斯.md "wikilink")1994年的电视剧《[宋飛傳](../Page/宋飛傳.md "wikilink")》並客串Jerry的女朋友兼假妻子Meryl。

她自從於1994年演出[金·凱瑞的电影](../Page/金·凱瑞.md "wikilink")《[王牌威龍](../Page/王牌威龍.md "wikilink")》（*Ace
Ventura: Pet
Detective*）后，便獲得将来热播的电视剧《[六人行](../Page/六人行.md "wikilink")》(Friends)（1994年到2004年）中Monica
Geller的角色：正是这个角色令她日后成为炙手可热的演員。由于该剧超乎預料的成功和流行，包括她在内的六个主要演员都成为家喻户晓的人物，但她却是他們中唯一一个没有获得[艾美奖提名的演员](../Page/艾美奖.md "wikilink")。

她於拍摄《六人行》期间还演出了非常成功和广获好评的[好莱坞电影系列](../Page/好莱坞.md "wikilink")《[惊声尖叫](../Page/惊声尖叫.md "wikilink")》（1996年）、《惊声尖叫2》（1997年）及《惊声尖叫3》（2000年）及其他電影如《The
Runner》、《3000 Miles to Graceland》及《The Shrink is
In》等，但都不能與《[六人行](../Page/六人行.md "wikilink")》的成功程度相提并论。她還於2003年参与制作电视剧《Mix
It Up》。

她拍畢《[六人行](../Page/六人行.md "wikilink")》后，《[绝望的主妇](../Page/绝望的主妇.md "wikilink")》的制片人[Marc
Cherry觉得她是女主角](../Page/馬克·徹瑞.md "wikilink")[Susan
Mayer的第一人选而向她发出邀请](../Page/蘇珊·梅耶.md "wikilink")，但由于她當時有孕在身，所以不适合演出而改由[泰瑞·海契饰演](../Page/泰瑞·海契.md "wikilink")。

她於2007年與[大衛·阿奎特参与制作电视剧](../Page/大衛·阿奎特.md "wikilink")《[星級醜聞](../Page/星級醜聞.md "wikilink")》（[*Dirt*](../Page/:en:Dirt_\(TV_series\).md "wikilink")）並飾演一个[小报编辑Lucy](../Page/小型报.md "wikilink")
Spiller。\[2\]及於2009年與[ABC电视工作室](../Page/ABC电视工作室.md "wikilink")（前身是Touchstone
Television）签约演出电视剧《熟女鎮》（Cougar Town）。

她还演出了獨立电影《November》（2005年）、與Tim
Allen演出饱受嘲笑的電影《Zoom》、重拍電影《[監獄瘋球](../Page/監獄瘋球.md "wikilink")》（The
Longest
Yard）並飾演[亞當·山德勒的女朋友](../Page/亞當·山德勒.md "wikilink")、为动画電影《Barnyard》配音及演出《惊声尖叫4》（2011年）。

### 个人生活

考克斯與演员[米高·基頓](../Page/米高·基頓.md "wikilink")（[Michael
Keaton](../Page/:en:Michael_Keaton.md "wikilink")）於1989年至1995年有过一段6年的恋爱关系。她期後與Counting
Crows乐队的歌手Adam
Duritz约会（Duritz还与六人行的另一位演員[珍妮佛·安妮斯顿约会过](../Page/珍妮佛·安妮斯顿.md "wikilink")）并於1997年演出过歌曲《A
Long December》音樂影片。

她於1996年拍摄《[惊声尖叫](../Page/惊声尖叫.md "wikilink")》時邂逅了演員[大衛·阿奎特](../Page/大衛·阿奎特.md "wikilink")（David
Arquette），两人于1999年6月12日於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")[三藩市舉行了](../Page/三藩市.md "wikilink")。他們都在自己的结婚戒指上刻上了同一句誓言：*A
deal's a deal*（“同意了就是同意了”）\[3\]。尽管她有时会用她的婚后全名“Courteney Cox
Arquette”，但她还是继续通常使用大眾熟知的“Courteney Cox”。

她於2004年6月13日（40歲生日前兩天）誕下了他们第一个女嬰Coco Riley
Arquette，他们本来打算让孩子跟從考克斯妈妈的名字而取名Courteney
Cox
Arquette的\[4\]，但丈夫家人坚决反对，因为让孩子跟一个在世的亲戚的名字是有悖犹太教的传统的。Coco当考克斯还小的时候她的一个朋友给她的妈妈起的昵称。考克斯的密友，同时也是六人行的联合主演之一的[珍妮佛·安妮斯顿是孩子的干妈](../Page/珍妮佛·安妮斯顿.md "wikilink")\[5\]。

她於2010年10月11日宣布和[大衛·阿奎特](../Page/大衛·阿奎特.md "wikilink")（David
Arquette）分居，並於2012年6月13日向洛杉磯高等法院以難以彌補的分歧為理由申請離婚。

## 电影作品

  - *Down Twisted* (1987)
  - *[決勝時空戰區Masters](../Page/決勝時空戰區.md "wikilink") of the Universe*
    (1987)
  - *[魔繭2Cocoon](../Page/魔繭2.md "wikilink"): The Return* (1988)
  - *Mr. Destiny* (1990)
  - *[燃燒的野百合Blue](../Page/燃燒的野百合.md "wikilink") Desert* (1991)
  - *Shaking the Tree* (1992)
  - ''[愛情酸甜苦辣The](../Page/愛情酸甜苦辣.md "wikilink") Opposite Sex And How To
    Live With Them '' (1993)
  - *[王牌威龍Ace](../Page/王牌威龍.md "wikilink") Ventura: Pet Detective*
    (1994)
  - *[驚聲尖叫Scream](../Page/驚聲尖叫.md "wikilink")* (1996)
  - *Commandments* (1997)
  - *[驚聲尖叫2Scream](../Page/驚聲尖叫2.md "wikilink") 2* (1997)
  - *[賭命人The](../Page/賭命人.md "wikilink") Runner* (1999)
  - *[驚聲尖叫3Scream](../Page/驚聲尖叫3.md "wikilink") 3* (2000)
  - *[驚天駭地](../Page/驚天駭地.md "wikilink")3000 Miles to Graceland* (2001)
  - *The Shrink Is In* (2001)
  - *Get Well Soon* (2001)
  - *[異星人三角戀Alien](../Page/異星人三角戀.md "wikilink") Love Triangle* (2002)
  - *November* (2004)
  - *[鐵男總動員The](../Page/鐵男總動員.md "wikilink") Longest Yard* (2005)
  - *[瘋狂農莊-動物也開趴Barnyard](../Page/瘋狂農莊-動物也開趴.md "wikilink")* (2006) (配音)
  - *[超人集中營Zoom](../Page/超人集中營.md "wikilink")* (2006)
  - *[旅行者The](../Page/旅行者.md "wikilink") Tripper* (2007)
  - *[天方夜談](../Page/天方夜談.md "wikilink")* (2008)
  - *[驚聲尖叫4Scream](../Page/驚聲尖叫4.md "wikilink") 4* (2011)

## 电视作品

  - *As the World Turns*（1984年出演）
  - *Code Name: Foxfire* (1985)
  - 《[超人特攻隊](../Page/超人特攻隊_\(電視劇\).md "wikilink")》 *Misfits of Science*
    (1985-1986)
  - *Murder, She Wrote*（“Death Stalks the Big Top”上下集中的客串明星（1986）)
  - *Sylvan in Paradise* (1986)
  - *If It's Tuesday, It Still Must Be Belgium* (1987)
  - 《[一家親](../Page/一家親.md "wikilink")》（*Family Ties*1987年－1989年间出演）
  - *Till We Meet Again* (1989)
  - 《[宋飛傳](../Page/宋飛傳.md "wikilink")》 *Seinfeld*（1994年3月17日客串）
  - 《[六人行](../Page/六人行.md "wikilink")》（*Friends*，1994年－2004年出演）
  - 《[星級醜聞](../Page/星級醜聞.md "wikilink")》（[*Dirt*](../Page/:en:Dirt_\(TV_series\).md "wikilink")，2007年至2008年）
  - 《[熟女當道](../Page/熟女當道.md "wikilink")》（[*Cougar
    Town*](../Page/:en:Cougar_Town.md "wikilink")，2009至2015年）

## 参考资料

## 外部链接

  -
  -
  - [Combustible Celluloid
    interview](http://www.combustiblecelluloid.com/interviews/courteney.shtml)
    (April 26, 2005)

  - [Mr. Showbiz
    interview](https://web.archive.org/web/20070412082946/http://www.gaylmurphy.com/interviews/mister_showbiz/features_courteney.htm)
    (February, 2001)

  - [Courteney
    Cox](http://www.tv.com/courteney-cox/person/3969/summary.html?q=Courtney%20Cox&tag=search_results;title;0)
    at [Tv.com](../Page/Tv.com.md "wikilink")

  - [Dr. Drew
    interview](https://web.archive.org/web/20071013195059/http://www.drdrew.com/article.asp?id=520)
    (2000)

  - [collection of
    interviews](https://web.archive.org/web/20010804112946/http://www.fortunecity.com/lavendar/psycho/266/article.htm)
    (1995-1999)

[Category:美國女性模特兒](../Category/美國女性模特兒.md "wikilink")
[Category:美國電影女演員](../Category/美國電影女演員.md "wikilink")
[Category:美國電視女演員](../Category/美國電視女演員.md "wikilink")
[Category:美國配音員](../Category/美國配音員.md "wikilink")
[Category:美國新教徒](../Category/美國新教徒.md "wikilink")
[Category:阿拉巴馬州人](../Category/阿拉巴馬州人.md "wikilink")
[Category:美國電視監製](../Category/美國電視監製.md "wikilink")
[Category:爱尔兰裔美国人](../Category/爱尔兰裔美国人.md "wikilink")
[Category:美國電影導演](../Category/美國電影導演.md "wikilink")
[Category:美國電影監製](../Category/美國電影監製.md "wikilink")
[Category:21世纪美国女演员](../Category/21世纪美国女演员.md "wikilink")
[Category:20世纪美国女演员](../Category/20世纪美国女演员.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.